[{"section": "Waarom startte hilter wo2", "items": [{"question": "WAAROM STARTTE HITLER WOII?", "answer": "", "wrong": ["-  Hitler geloofde dat hij een genie was -  Hitler was overtuigd dat het Duitse volk of arische ras een soort meester ras was, die over de hele wereld ging heersen -  Hilter was vanuit zijn ogen erg populair", "Joods complot voor werelddominatie -  Anti-communistisch en anti-joods - -  Communisme is een Joods plan -  Het overleven van het eigen \u201cwitte, Arische\u201d ras", "APPAESEMENT-POLITIEK - De Europese landen zijn getraumatiseerd door het geweld van WOI - Economische crisis -Taal de basis is van een volk - Duitse leger was geen bedreiging voor Frankrijk en de UK tot 1940"]}, {"question": "Waarom startte Hitler WOII? (a-f)", "answer": "Expansiedrang. Hitler wou lebensraum(leefruimte)\uf0e0 hij wou meer land Wat zijn de 3 strategi\u00eben die Hitler uitvoert om zijn droom van meer Lebensraum waar", "wrong": ["-  Luik\uf0e0 centrum Belgische industrie. -  Antwerpen \uf0e0 belangrijkste toevoerhaven van Belgi\u00eb (en Europa)", "De economie herstelde en er ontstonden de \u201cGouden Twintiger Jaren\u201d.", "Omdat ze zagen wat er in Rusland gebeurde: de Tsaar werd afgezet, rijkdom en macht van adel, bankiers en industri\u00eblen werd afgenomen. Ze vreesden dat hetzelfde in Duitsland zou gebeuren. Wat doet de Duitse legerleiding om de rust te doen terugkeren tijdens de"]}, {"question": "te maken?", "answer": "-  Oosten\uf0e0Sovjetunie\uf0e0rijk aan grondsto(cid:431)en -  Haven\uf0e0Frankrijk, Nederland, Belgi\u00eb -  Bondgenoot\uf0e0 Itali\u00eb Wat was de economische noodzaak vanuit het perspectief van Hitler om een oorlog te", "wrong": ["Duitsland valt UK en Frankrijk zelf aan. (De Blitz-krieg)", "1000j", "Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld"]}, {"question": "starten?", "answer": "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zee\u00ebn", "wrong": ["Niet rijk tegen arm, maar alle Duitsers samen tegen externe vijanden.", "Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden.", "Fascisme betekent dat \u00e9\u00e9n leider alles beslist, en dat mensen weinig vrijheid hebben. Alles draait om het land en gehoorzaamheid. Wie niet akkoord gaat, wordt gestraft."]}, {"question": "Welke ideologische redenen had Hitler om de oorlog te starten? (a-d)", "answer": "Joods complot voor werelddominatie -  Anti-communistisch en anti-joods - -  Communisme is een Joods plan -  Het overleven van het eigen \u201cwitte, Arische\u201d ras", "wrong": ["Duitsland verloor WOI en moest het Verdrag van Versailles ondertekenen. Dat verdrag legde zware stra(cid:431)en op. Hierdoor ontstonden armoede, woede en instabiliteit in Duitsland. Veel Duitsers voelden zich vernederd en wilden wraak(minderwaardig). In die sfeer konden extreme leiders zoals Hitler opkomen en steun krijgen.", "Winston Churchill", "-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN"]}, {"question": "Waarom laten de andere Europese landen (Frankrijk en UK) Hitler zomaar doen? (a-d)", "answer": "APPAESEMENT-POLITIEK - De Europese landen zijn getraumatiseerd door het geweld van WOI - Economische crisis -Taal de basis is van een volk - Duitse leger was geen bedreiging voor Frankrijk en de UK tot 1940", "wrong": ["Duitsland verloor WOI en moest het Verdrag van Versailles ondertekenen. Dat verdrag legde zware stra(cid:431)en op. Hierdoor ontstonden armoede, woede en instabiliteit in Duitsland. Veel Duitsers voelden zich vernederd en wilden wraak(minderwaardig). In die sfeer konden extreme leiders zoals Hitler opkomen en steun krijgen.", "-  Veel kleiner leger dan Frankrijk -  Het idee van het Bondgenootschap met Frankrijk", "Het is een pil (soort drugs) die werd uitgedeeld aan de Duitse soldaten om ze wakkeren energiek hield"]}, {"question": "Hoe leidt Hitler zijn superioriteitsdenken tot de (roekeloze) aanval op Frankrijk? (a-c)", "answer": "-  Hitler geloofde dat hij een genie was -  Hitler was overtuigd dat het Duitse volk of arische ras een soort meester ras was, die over de hele wereld ging heersen -  Hilter was vanuit zijn ogen erg populair", "wrong": ["-  Overzichtelijk maken -  Structuur geven -  Gebeurtenissen situeren en periodes vergelijken -  Een periode= label ---> gemakkelijk te onthouden -  Gemakkelijker om te communiceren over het verleden", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zee\u00ebn", "-  Ze dwongen keizer Wilhelm II om af te treden en naar Nederland te vluchten. -  Ze sloten een akkoord met de Socialisten om samen tegen de Communisten te vechten. -  Ze gaven zich over en tekenden de capitulatie op 11 november 1918."]}, {"question": "Wat is de Phoney War?", "answer": "Frankrijk en de UK verklaren Duitsland de oorlog, maar ondanks die oorlogsverklaring aan Duitsland\u2026trekken Frankrijk en de UK niet ten oorlog", "wrong": ["-  Gevangenen kregen een nummer ipv een naam -  Tijdens inschrijving werden gevangenen vaak mishandeld enz\u2026. ALS JE EEN ELEMENT ZOU KIEZEN DAT BREENDONK ONDERSCHEIDT VAN EEN", "-  De Britse industrie produceerde meer wapens. -  De Britse vloot blokkeerde de bevoorrading van Duitsland. -  De geallieerden hadden meer soldaten en middelen. Waarom hebben de Duitse legerleiding, industri\u00eblen en bankiers een enorme schrik", "Fascisme betekent dat \u00e9\u00e9n leider alles beslist, en dat mensen weinig vrijheid hebben. Alles draait om het land en gehoorzaamheid. Wie niet akkoord gaat, wordt gestraft."]}, {"question": "Welke zijn nog andere namen voor de Phoney War?", "answer": "-  Dr\u00f4le de Guerre(Frankrijk) -  Sitzkrieg(Duitsland)", "wrong": ["De Blitzkrieg is een combinatie van tanks + vliegtuigen, die je in staat stellen om heel snel diep in vijandig gebied binnen te vallen. De rest van de manschappen volgen dan in het spoor van de tanks.", "Expansiedrang. Hitler wou lebensraum(leefruimte)\uf0e0 hij wou meer land Wat zijn de 3 strategi\u00eben die Hitler uitvoert om zijn droom van meer Lebensraum waar", "-  Ze dwongen keizer Wilhelm II om af te treden en naar Nederland te vluchten. -  Ze sloten een akkoord met de Socialisten om samen tegen de Communisten te vechten. -  Ze gaven zich over en tekenden de capitulatie op 11 november 1918."]}, {"question": "Waarom valt Frankrijk Duitsland niet aan, na de inval in Polen? (2)", "answer": "-  Politieke verdeeldheid -  Het Franse leger was opgebouwd om te verdedigen, niet om aan te vallen", "wrong": ["-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat).", "Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden.", "Joods complot voor werelddominatie -  Anti-communistisch en anti-joods - -  Communisme is een Joods plan -  Het overleven van het eigen \u201cwitte, Arische\u201d ras"]}, {"question": "Waarom valt de UK Duitsland niet aan, na de inval in Polen? (2)", "answer": "-  Veel kleiner leger dan Frankrijk -  Het idee van het Bondgenootschap met Frankrijk", "wrong": ["3de millenium", "-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat).", "-  Ze voerden propaganda tegen communisten en cre\u00eberden externe vijanden (bv. Joden). -  Ze gebruikten spionnen en richtten groepen op zoals de Thule-cirkels. Welke strijd stelt het Duitse leger voor, als tegenhanger van de klassestrijd van de"]}, {"question": "Welke reactie hebben de UK en Frankrijk op de inval in Polen? (2)", "answer": "-  Frankrijk en de UK verklaren Duitsland de oorlog -  Economische sancties", "wrong": ["-  Controle over media (kranten, radio, \ufb01lm) -  Heldencultus rond Hilter -  Onderwijs vol nazi-ideologie -  Massabijeenkomsten, parades, spektakel", "Men keek anders naar geschiedenis. Geschiedenis was erg nationalistisch: meer gericht op eigen land.", "-  Europa herstelde en kocht minder van de VS. -  Boeren en bedrijven konden hun leningen niet terugbetalen. -  Banken kwamen in problemen. -  Banken gaven geen nieuwe leningen meer. -  Mensen verkochten massaal aandelen \u2192 beurs stortte in."]}, {"question": "Wat is het antwoord van Hitler op de economische sancties?", "answer": "Duitsland valt UK en Frankrijk zelf aan. (De Blitz-krieg)", "wrong": ["Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld", "-  Haftlinge -  Arrestanten -  Gijzelaars", "Omdat ze zagen wat er in Rusland gebeurde: de Tsaar werd afgezet, rijkdom en macht van adel, bankiers en industri\u00eblen werd afgenomen. Ze vreesden dat hetzelfde in Duitsland zou gebeuren. Wat doet de Duitse legerleiding om de rust te doen terugkeren tijdens de"]}, {"question": "Wat is de Blitz-krieg?", "answer": "De Blitzkrieg is een combinatie van tanks + vliegtuigen, die je in staat stellen om heel snel diep in vijandig gebied binnen te vallen. De rest van de manschappen volgen dan in het spoor van de tanks.", "wrong": ["-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat).", "Het is een pil (soort drugs) die werd uitgedeeld aan de Duitse soldaten om ze wakkeren energiek hield", "Fascisme betekent dat \u00e9\u00e9n leider alles beslist, en dat mensen weinig vrijheid hebben. Alles draait om het land en gehoorzaamheid. Wie niet akkoord gaat, wordt gestraft."]}, {"question": "Welke rol speelde Crystal Meth in de blitz-krieg?", "answer": "Het Duitse leger kan hierdoor dagen en 3 nachten op trekken, zonder te stoppen", "wrong": ["Hij werd eerst spion voor het leger, in\ufb01ltreerde een kleine partij, werd daar leider en veranderde de naam naar NSDAP (Nazi\u2019s).", "De economie herstelde en er ontstonden de \u201cGouden Twintiger Jaren\u201d.", "21ste eeuw"]}, {"question": "Wie was de Koning van Belgi\u00eb tijdens WOII?", "answer": "Het is een pil (soort drugs) die werd uitgedeeld aan de Duitse soldaten om ze wakkeren energiek hield", "wrong": ["Breendonk is een plek vol angst en geweld. In een klassieke gevangenis heb je nog rechten in breendonk werden gevangen geslagen, ze moesten heel zwaar werk, kregen weinig eten.", "1000j", "Omdat ze zagen wat er in Rusland gebeurde: de Tsaar werd afgezet, rijkdom en macht van adel, bankiers en industri\u00eblen werd afgenomen. Ze vreesden dat hetzelfde in Duitsland zou gebeuren. Wat doet de Duitse legerleiding om de rust te doen terugkeren tijdens de"]}, {"question": "Wie weigerde het vredesvoorstel van Hitler?", "answer": "Winston Churchill", "wrong": ["Duitsland valt UK en Frankrijk zelf aan. (De Blitz-krieg)", "Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld", "-  Veel kleiner leger dan Frankrijk -  Het idee van het Bondgenootschap met Frankrijk"]}, {"question": "Wat is het Hongerplan?", "answer": "Een nazi-strategie tijdens de Tweede Wereldoorlog om miljoenen Sovjetburgers doelbewust te laten verhongeren, zodat voedsel kon worden gebruikt voor het Duitse leger en de bevolking.", "wrong": ["Nazisme is een idee waarbij \u00e9\u00e9n leider alles beslist. Het ontstond in Duitsland met Hitler. Het lijkt op fascisme, maar legt extra nadruk op haat tegen Joden en andere groepen.", "Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden.", "-  Controle over media (kranten, radio, \ufb01lm) -  Heldencultus rond Hilter -  Onderwijs vol nazi-ideologie -  Massabijeenkomsten, parades, spektakel"]}, {"question": "Wat is de grootste militaire operatie uit de geschiedenis?", "answer": "De invasie van de Sovjet-Unie in Juni 1941 door de Nazi\u2019s", "wrong": ["De datum waarop de ene periode eindigt en een nieuwe periode begint", "Economie en vloot Waarvoor hebben de Duitse kapitalisten schrik, eens een opstand uitbreekt aan het", "3de millenium"]}, {"question": "En hoe heet die operatie?", "answer": "Operatie Barbarossa", "wrong": ["De Blitzkrieg is een combinatie van tanks + vliegtuigen, die je in staat stellen om heel snel diep in vijandig gebied binnen te vallen. De rest van de manschappen volgen dan in het spoor van de tanks.", "-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda", "Het fort ligt op de as Brussel-Antwerpen en ook de as Mechelen-Dendermonde\uf0e0ligging strategische plek."]}, {"question": "Welk leger was het sterkste: dat van Nazi-Duitsland of de combinatie Frankrijk/UK?", "answer": "Combinatie Frankrijk/uk", "wrong": ["-  Luik\uf0e0 centrum Belgische industrie. -  Antwerpen \uf0e0 belangrijkste toevoerhaven van Belgi\u00eb (en Europa)", "-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn."]}, {"question": "Welke economische noodzaak zag Hitler om een oorlog te beginnen?", "answer": "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn.", "wrong": ["Een nazi-strategie tijdens de Tweede Wereldoorlog om miljoenen Sovjetburgers doelbewust te laten verhongeren, zodat voedsel kon worden gebruikt voor het Duitse leger en de bevolking.", "Combinatie Frankrijk/uk", "-  Hitler geloofde dat hij een genie was -  Hitler was overtuigd dat het Duitse volk of arische ras een soort meester ras was, die over de hele wereld ging heersen -  Hilter was vanuit zijn ogen erg populair"]}]}, {"section": "periodisering examen Noah geschiedenis", "items": [{"question": "Wat is een eeuw en een millenium?", "answer": "1000j", "wrong": ["Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn.", "Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd.", "Economie en vloot Waarvoor hebben de Duitse kapitalisten schrik, eens een opstand uitbreekt aan het"]}, {"question": "Wat is een tijdsvak?", "answer": "Tijdsvakken zijn vakken die het verleden indelen", "wrong": ["Fascisme betekent dat \u00e9\u00e9n leider alles beslist, en dat mensen weinig vrijheid hebben. Alles draait om het land en gehoorzaamheid. Wie niet akkoord gaat, wordt gestraft.", "-  Gevangenen kregen een nummer ipv een naam -  Tijdens inschrijving werden gevangenen vaak mishandeld enz\u2026. ALS JE EEN ELEMENT ZOU KIEZEN DAT BREENDONK ONDERSCHEIDT VAN EEN", "De Grote Depressie. Hoe wordt Hitler dictator, ondanks het feit dat hij nooit een democratische"]}, {"question": "Wat is periodisering van de geschiedenis?", "answer": "Het kiezen van tijdsvakken om het verleden in te delen.", "wrong": ["Duitsland verloor WOI en moest het Verdrag van Versailles ondertekenen. Dat verdrag legde zware stra(cid:431)en op. Hierdoor ontstonden armoede, woede en instabiliteit in Duitsland. Veel Duitsers voelden zich vernederd en wilden wraak(minderwaardig). In die sfeer konden extreme leiders zoals Hitler opkomen en steun krijgen.", "Het Duitse leger kan hierdoor dagen en 3 nachten op trekken, zonder te stoppen", "-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda"]}, {"question": "Waarom delen we de geschiedenis in tijdsvakken in? (A-E)", "answer": "-  Overzichtelijk maken -  Structuur geven -  Gebeurtenissen situeren en periodes vergelijken -  Een periode= label ---> gemakkelijk te onthouden -  Gemakkelijker om te communiceren over het verleden", "wrong": ["-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat).", "Hij werd eerst spion voor het leger, in\ufb01ltreerde een kleine partij, werd daar leider en veranderde de naam naar NSDAP (Nazi\u2019s).", "Economie en vloot Waarvoor hebben de Duitse kapitalisten schrik, eens een opstand uitbreekt aan het"]}, {"question": "Welke tijdsvakken gebruiken de Vlaamse historici? (7)", "answer": "-  Pre-historie (tot -3500) -  Oude nabije oosten (tot -800) -  Klassieke oudheid (tot 500) -  Middeleeuwen (tot 1500) -  Vroeg-moderne tijd (tot 1800) -  Moderne Tijd (tot 1945) -  Hedendaagse Tijd (tot nu)", "wrong": ["Het kiezen van tijdsvakken om het verleden in te delen.", "Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd.", "Hij gaf Joden, communisten en socialisten de schuld van alle problemen."]}, {"question": "Waarom is die indeling kunstmatig?", "answer": "Er is geen vaste regel over. Het is een afspraak die soms verandert. De mensen uit het verleden kenden die indeling niet. Waarom kun je beter \u201cronde\u201d getallen gebruiken, ipv speci\ufb01eke jaartallen als", "wrong": ["Combinatie Frankrijk/uk", "Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld", "Duitsland moest veel betalen, land afstaan, leger beperken en het Rijnland werd bezet."]}, {"question": "scharnierdata?", "answer": "Een exacte datum of gebeurtenis is niet belangrijk. Het is meer een aanduiding van rond die periode. Er is geen strikte breuklijn.", "wrong": ["Want iedereen die niet akkoord gaat met de machthebbers is gezien als een vijand", "Joods complot voor werelddominatie -  Anti-communistisch en anti-joods - -  Communisme is een Joods plan -  Het overleven van het eigen \u201cwitte, Arische\u201d ras", "-  Gebouwd tussen 1909\u20131914 \uf0e0fort rond Antwerpen. -  Tijdens WOI bleek het fort verouderd en werd het zwaar beschoten. -  Na WOI\uf0e0 hoofdkwartier van het Belgische leger. - In 1940\uf0e0 inval van Nazi-Duitsland\uf0e0door de SS ingericht als gevangenenkamp voor politieke gevangenen."]}, {"question": "Waarom was de periodisering in Vlaanderen vroeger anders?", "answer": "Men keek anders naar geschiedenis. Geschiedenis was erg nationalistisch: meer gericht op eigen land.", "wrong": ["-  Te veel gericht op wat hier is gebeurd -  Naamgeving is niet altijd correct -  Te veel nadruk op breuken ipv continu\u00efteit -  Vertrekt vooral uit lokale context ipv netwerk", "-  Gebouwd tussen 1909\u20131914 \uf0e0fort rond Antwerpen. -  Tijdens WOI bleek het fort verouderd en werd het zwaar beschoten. -  Na WOI\uf0e0 hoofdkwartier van het Belgische leger. - In 1940\uf0e0 inval van Nazi-Duitsland\uf0e0door de SS ingericht als gevangenenkamp voor politieke gevangenen.", "-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN"]}, {"question": "Welke kritiek is er op de periodisering? (A-E)", "answer": "", "wrong": ["Klassenstrijd (rijk vs arm)", "Want iedereen die niet akkoord gaat met de machthebbers is gezien als een vijand", "-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda"]}, {"question": "-  Ge\u00efnspireerd door politieke en militaire gebeurtenissen (is dit wel belangrijk?)", "answer": "-  Te veel gericht op wat hier is gebeurd -  Naamgeving is niet altijd correct -  Te veel nadruk op breuken ipv continu\u00efteit -  Vertrekt vooral uit lokale context ipv netwerk", "wrong": ["De economie herstelde en er ontstonden de \u201cGouden Twintiger Jaren\u201d.", "Fascisme betekent dat \u00e9\u00e9n leider alles beslist, en dat mensen weinig vrijheid hebben. Alles draait om het land en gehoorzaamheid. Wie niet akkoord gaat, wordt gestraft.", "Tussen 1909 en 1914 WAAROM WERD HET FORT NA WOI HET HOOFDKWARTIER VAN HET BELGISCHE"]}, {"question": "Welke criteria zou jij gebruiken om de geschiedenis in te delen? Waarom?", "answer": "Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd.", "wrong": ["APPAESEMENT-POLITIEK - De Europese landen zijn getraumatiseerd door het geweld van WOI - Economische crisis -Taal de basis is van een volk - Duitse leger was geen bedreiging voor Frankrijk en de UK tot 1940", "-  Gebouwd tussen 1909\u20131914 \uf0e0fort rond Antwerpen. -  Tijdens WOI bleek het fort verouderd en werd het zwaar beschoten. -  Na WOI\uf0e0 hoofdkwartier van het Belgische leger. - In 1940\uf0e0 inval van Nazi-Duitsland\uf0e0door de SS ingericht als gevangenenkamp voor politieke gevangenen.", ""]}, {"question": "In welke eeuw leven we nu?", "answer": "21ste eeuw", "wrong": ["-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN", "Tijdsvakken zijn vakken die het verleden indelen", "Joods complot voor werelddominatie -  Anti-communistisch en anti-joods - -  Communisme is een Joods plan -  Het overleven van het eigen \u201cwitte, Arische\u201d ras"]}, {"question": "In welk millenium leven we nu?", "answer": "3de millenium", "wrong": ["Duitsland valt UK en Frankrijk zelf aan. (De Blitz-krieg)", "Hij werd eerst spion voor het leger, in\ufb01ltreerde een kleine partij, werd daar leider en veranderde de naam naar NSDAP (Nazi\u2019s).", "-  Hij werd pas in 1932 staatsburger en kon meedoen aan verkiezingen. -  Hij voerde een sterke campagne met steun van industri\u00eblen. -  Andere partijen konden geen coalitie vormen. -  Na de Reichstagbrand kreeg hij toestemming om tegenstanders te arresteren. -  Hij liet tegenstanders oppakken zodat ze niet konden stemmen. -  Hij verbood andere partijen en werd alleenheerser."]}, {"question": "In welk historisch tijdsvak leven we nu?", "answer": "Hedendaagse tijd", "wrong": ["Het idee dat Duitsland WOI niet echt verloor, maar verraden werd door Joden en linkse partijen.", "Er is geen vaste regel over. Het is een afspraak die soms verandert. De mensen uit het verleden kenden die indeling niet. Waarom kun je beter \u201cronde\u201d getallen gebruiken, ipv speci\ufb01eke jaartallen als", "Duitsland moest veel betalen, land afstaan, leger beperken en het Rijnland werd bezet."]}, {"question": "Wat zijn scharnierdata?", "answer": "De datum waarop de ene periode eindigt en een nieuwe periode begint", "wrong": ["-  Ze voerden propaganda tegen communisten en cre\u00eberden externe vijanden (bv. Joden). -  Ze gebruikten spionnen en richtten groepen op zoals de Thule-cirkels. Welke strijd stelt het Duitse leger voor, als tegenhanger van de klassestrijd van de", "Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden.", "Niet rijk tegen arm, maar alle Duitsers samen tegen externe vijanden."]}]}, {"section": "Hoe raakte hitler aan de macht deel 2", "items": [{"question": "Hoe raakt Hitler aan de macht? Part 2", "answer": "", "wrong": ["De Blitzkrieg is een combinatie van tanks + vliegtuigen, die je in staat stellen om heel snel diep in vijandig gebied binnen te vallen. De rest van de manschappen volgen dan in het spoor van de tanks.", "1000j", "Een communistische revolutie zoals in Rusland"]}, {"question": "Om welke 2 gebieden hebben de geallieerden overwicht, waardoor ze WOI winnen?", "answer": "Economie en vloot Waarvoor hebben de Duitse kapitalisten schrik, eens een opstand uitbreekt aan het", "wrong": ["-  Veel kleiner leger dan Frankrijk -  Het idee van het Bondgenootschap met Frankrijk", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zee\u00ebn", "Omdat ze zagen wat er in Rusland gebeurde: de Tsaar werd afgezet, rijkdom en macht van adel, bankiers en industri\u00eblen werd afgenomen. Ze vreesden dat hetzelfde in Duitsland zou gebeuren. Wat doet de Duitse legerleiding om de rust te doen terugkeren tijdens de"]}, {"question": "einde van WOI?", "answer": "Een communistische revolutie zoals in Rusland", "wrong": ["", "Men noemt Breendonk de hel omdat het daar heel erg was voor de gevangenen", "-  Overzichtelijk maken -  Structuur geven -  Gebeurtenissen situeren en periodes vergelijken -  Een periode= label ---> gemakkelijk te onthouden -  Gemakkelijker om te communiceren over het verleden"]}, {"question": "Wie was Lenin?", "answer": "Leider van de Bolsjewieken (Russische communisten) Leg 1 maatregel uit van Lenin, waar de Duitse kapitalisten schrik voor hebben. Grootgrondbezitters verloren hun land", "wrong": ["-  Pre-historie (tot -3500) -  Oude nabije oosten (tot -800) -  Klassieke oudheid (tot 500) -  Middeleeuwen (tot 1500) -  Vroeg-moderne tijd (tot 1800) -  Moderne Tijd (tot 1945) -  Hedendaagse Tijd (tot nu)", "Het idee dat Duitsland WOI niet echt verloor, maar verraden werd door Joden en linkse partijen.", "Het fort ligt op de as Brussel-Antwerpen en ook de as Mechelen-Dendermonde\uf0e0ligging strategische plek."]}, {"question": "Wat gebeurt er met de keizer, als reactie op die opstand?", "answer": "Hij wordt afgezet en vlucht naar Nederland", "wrong": ["Het is een pil (soort drugs) die werd uitgedeeld aan de Duitse soldaten om ze wakkeren energiek hield", "Om duidelijk te maken dat ze voor de nazi\u2019s niet tellen als individu", "Hedendaagse tijd"]}, {"question": "Wat is een Thule-cirkel?", "answer": "Een groep die racistisch, Arisch nationalisme promoot", "wrong": ["-  Overzichtelijk maken -  Structuur geven -  Gebeurtenissen situeren en periodes vergelijken -  Een periode= label ---> gemakkelijk te onthouden -  Gemakkelijker om te communiceren over het verleden", "Strijd tegen externe vijanden", "Het is een pil (soort drugs) die werd uitgedeeld aan de Duitse soldaten om ze wakkeren energiek hield"]}, {"question": "Welke strijd voeren de communisten?", "answer": "Klassenstrijd (rijk vs arm)", "wrong": ["-  Gevangenen kregen een nummer ipv een naam -  Tijdens inschrijving werden gevangenen vaak mishandeld enz\u2026. ALS JE EEN ELEMENT ZOU KIEZEN DAT BREENDONK ONDERSCHEIDT VAN EEN", "-  Europa herstelde en kocht minder van de VS. -  Boeren en bedrijven konden hun leningen niet terugbetalen. -  Banken kwamen in problemen. -  Banken gaven geen nieuwe leningen meer. -  Mensen verkochten massaal aandelen \u2192 beurs stortte in.", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn."]}, {"question": "Welke strijd stelt het leger daartegenover?", "answer": "Strijd tegen externe vijanden", "wrong": ["Economie en vloot Waarvoor hebben de Duitse kapitalisten schrik, eens een opstand uitbreekt aan het", "Hedendaagse tijd", "Hij wordt afgezet en vlucht naar Nederland"]}, {"question": "Waarvoor staat NSDAP?", "answer": "Nationaal-Socialistische Duitse Arbeiderspartij Geef 1 kenmerk van de boodschap in Mein Kampf van Hitler. Arisch nationalisme", "wrong": ["Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd.", "Combinatie Frankrijk/uk", "Door de beurscrash van 1929 konden de VS geen geld meer uitlenen."]}]}, {"section": "breendonk", "items": [{"question": "WAT IS DE GESCHIEDENIS VAN HET FORT TOT AAN WOII?", "answer": "-  Gebouwd tussen 1909\u20131914 \uf0e0fort rond Antwerpen. -  Tijdens WOI bleek het fort verouderd en werd het zwaar beschoten. -  Na WOI\uf0e0 hoofdkwartier van het Belgische leger. - In 1940\uf0e0 inval van Nazi-Duitsland\uf0e0door de SS ingericht als gevangenenkamp voor politieke gevangenen.", "wrong": ["Omdat de Nazi\u2019s geen informatie gaven. Gevangenen verdwenen zonder uitleg, en er was geen contact met familie. Alles gebeurde in stilte en geheim.", "Duitsland moest veel betalen, land afstaan, leger beperken en het Rijnland werd bezet.", "Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd."]}, {"question": "WAAROM WERD IN BELGIE EEN FORTENGORDEL GEBOUWD?", "answer": "Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden.", "wrong": ["Omdat de Nazi\u2019s geen informatie gaven. Gevangenen verdwenen zonder uitleg, en er was geen contact met familie. Alles gebeurde in stilte en geheim.", "-  Hitler geloofde dat hij een genie was -  Hitler was overtuigd dat het Duitse volk of arische ras een soort meester ras was, die over de hele wereld ging heersen -  Hilter was vanuit zijn ogen erg populair", "Men keek anders naar geschiedenis. Geschiedenis was erg nationalistisch: meer gericht op eigen land."]}, {"question": "WELKE STEDEN MOESTEN VOORAL BESCHERMD WORDEN EN WAAROM?", "answer": "-  Luik\uf0e0 centrum Belgische industrie. -  Antwerpen \uf0e0 belangrijkste toevoerhaven van Belgi\u00eb (en Europa)", "wrong": ["Men keek anders naar geschiedenis. Geschiedenis was erg nationalistisch: meer gericht op eigen land.", "Combinatie Frankrijk/uk", ""]}, {"question": "WANNEER IS FORT BREENDONK GEBOUWD?", "answer": "Tussen 1909 en 1914 WAAROM WERD HET FORT NA WOI HET HOOFDKWARTIER VAN HET BELGISCHE", "wrong": ["Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn.", "-  Dr\u00f4le de Guerre(Frankrijk) -  Sitzkrieg(Duitsland)"]}, {"question": "LEGER?", "answer": "Het fort ligt op de as Brussel-Antwerpen en ook de as Mechelen-Dendermonde\uf0e0ligging strategische plek.", "wrong": ["Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zee\u00ebn", "", "Het Duitse leger kan hierdoor dagen en 3 nachten op trekken, zonder te stoppen"]}, {"question": "WAARVOOR STAAT SS? WELKE EENHEID WAS DAT?", "answer": "Schutzsta(cid:431)el\uf0e0 elite-eenheid van de Nazi\u2019s WAAROM KAN JE IN EEN TOTALITAIR REGIME ZONDER RECHTEN/REDEN WORDEN", "wrong": ["-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN", "De economie herstelde en er ontstonden de \u201cGouden Twintiger Jaren\u201d.", "Nationaal-Socialistische Duitse Arbeiderspartij Geef 1 kenmerk van de boodschap in Mein Kampf van Hitler. Arisch nationalisme"]}, {"question": "OPGEPAKT?", "answer": "Want iedereen die niet akkoord gaat met de machthebbers is gezien als een vijand", "wrong": ["Een communistische revolutie zoals in Rusland", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn.", "Tussen 1909 en 1914 WAAROM WERD HET FORT NA WOI HET HOOFDKWARTIER VAN HET BELGISCHE"]}, {"question": "WAAROM KREGEN GEVANGENEN EEN NUMMER IN PLAATS VAN EEN NAAM?", "answer": "Om duidelijk te maken dat ze voor de nazi\u2019s niet tellen als individu", "wrong": ["Er is geen vaste regel over. Het is een afspraak die soms verandert. De mensen uit het verleden kenden die indeling niet. Waarom kun je beter \u201cronde\u201d getallen gebruiken, ipv speci\ufb01eke jaartallen als", "Het fort ligt op de as Brussel-Antwerpen en ook de as Mechelen-Dendermonde\uf0e0ligging strategische plek.", "-  Overzichtelijk maken -  Structuur geven -  Gebeurtenissen situeren en periodes vergelijken -  Een periode= label ---> gemakkelijk te onthouden -  Gemakkelijker om te communiceren over het verleden"]}, {"question": "WAAROM WISTEN FAMILIES VAAK NIET WAT ER MET HUN NAASTE WAS GEBEURD?", "answer": "Omdat de Nazi\u2019s geen informatie gaven. Gevangenen verdwenen zonder uitleg, en er was geen contact met familie. Alles gebeurde in stilte en geheim.", "wrong": ["De Blitzkrieg is een combinatie van tanks + vliegtuigen, die je in staat stellen om heel snel diep in vijandig gebied binnen te vallen. De rest van de manschappen volgen dan in het spoor van de tanks.", "Een exacte datum of gebeurtenis is niet belangrijk. Het is meer een aanduiding van rond die periode. Er is geen strikte breuklijn.", "-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda"]}, {"question": "WELKE SOORTEN GEVANGEN WAREN ER?", "answer": "-  Haftlinge -  Arrestanten -  Gijzelaars", "wrong": ["", "Tijdsvakken zijn vakken die het verleden indelen", "1000j"]}, {"question": "HOE ZAG HET DAGELIJKS LEVEN ERUIT VOOR EEN GEVANGENE?", "answer": "-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN", "wrong": ["Totalitarisme is een politiek systeem waarin de staat volledige controle heeft over het leven van mensen. Voorbeelden zijn Nazi-Duitsland, de Sovjet-Unie onder Stalin, en China onder Mao Zedong.", "De datum waarop de ene periode eindigt en een nieuwe periode begint", "3de millenium"]}, {"question": "1940 EN  1944?", "answer": "1940-1942(het begin) \uf0e0 vooral niet Joden Vanaf 1942 \uf0e0 steeg het aantal Joodse gevangenen Tegen 1944\uf0e0 Joden meerderheid DEFINIEER TOTALITARISME EN GEEF VOORBEELDEN VAN TOTALITAIRE", "wrong": ["Expansiedrang. Hitler wou lebensraum(leefruimte)\uf0e0 hij wou meer land Wat zijn de 3 strategi\u00eben die Hitler uitvoert om zijn droom van meer Lebensraum waar", "Een groep die racistisch, Arisch nationalisme promoot", "Men keek anders naar geschiedenis. Geschiedenis was erg nationalistisch: meer gericht op eigen land."]}, {"question": "STATEN/REGIMES?", "answer": "Totalitarisme is een politiek systeem waarin de staat volledige controle heeft over het leven van mensen. Voorbeelden zijn Nazi-Duitsland, de Sovjet-Unie onder Stalin, en China onder Mao Zedong.", "wrong": ["Hedendaagse tijd", "-  De Britse industrie produceerde meer wapens. -  De Britse vloot blokkeerde de bevoorrading van Duitsland. -  De geallieerden hadden meer soldaten en middelen. Waarom hebben de Duitse legerleiding, industri\u00eblen en bankiers een enorme schrik", "Een groep die racistisch, Arisch nationalisme promoot"]}, {"question": "DEFINIEER FASCISME?", "answer": "Fascisme betekent dat \u00e9\u00e9n leider alles beslist, en dat mensen weinig vrijheid hebben. Alles draait om het land en gehoorzaamheid. Wie niet akkoord gaat, wordt gestraft.", "wrong": ["-  Gebouwd tussen 1909\u20131914 \uf0e0fort rond Antwerpen. -  Tijdens WOI bleek het fort verouderd en werd het zwaar beschoten. -  Na WOI\uf0e0 hoofdkwartier van het Belgische leger. - In 1940\uf0e0 inval van Nazi-Duitsland\uf0e0door de SS ingericht als gevangenenkamp voor politieke gevangenen.", "De invasie van de Sovjet-Unie in Juni 1941 door de Nazi\u2019s", "1940-1942(het begin) \uf0e0 vooral niet Joden Vanaf 1942 \uf0e0 steeg het aantal Joodse gevangenen Tegen 1944\uf0e0 Joden meerderheid DEFINIEER TOTALITARISME EN GEEF VOORBEELDEN VAN TOTALITAIRE"]}, {"question": "DEFINIEER NAZISME?", "answer": "Nazisme is een idee waarbij \u00e9\u00e9n leider alles beslist. Het ontstond in Duitsland met Hitler. Het lijkt op fascisme, maar legt extra nadruk op haat tegen Joden en andere groepen.", "wrong": ["De invasie van de Sovjet-Unie in Juni 1941 door de Nazi\u2019s", "Schutzsta(cid:431)el\uf0e0 elite-eenheid van de Nazi\u2019s WAAROM KAN JE IN EEN TOTALITAIR REGIME ZONDER RECHTEN/REDEN WORDEN", "Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd."]}, {"question": "TOON MET VOORBEELDEN UIT BREENDONK HOE EEN TOTALITAIR REGIME WERKT?", "answer": "-  Gevangenen kregen een nummer ipv een naam -  Tijdens inschrijving werden gevangenen vaak mishandeld enz\u2026. ALS JE EEN ELEMENT ZOU KIEZEN DAT BREENDONK ONDERSCHEIDT VAN EEN", "wrong": ["Duitsland valt UK en Frankrijk zelf aan. (De Blitz-krieg)", "-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda", "Om duidelijk te maken dat ze voor de nazi\u2019s niet tellen als individu"]}, {"question": "KLASSIEKE GEVANGENIS, WAT IS DAT EN WAAROM?", "answer": "Breendonk is een plek vol angst en geweld. In een klassieke gevangenis heb je nog rechten in breendonk werden gevangen geslagen, ze moesten heel zwaar werk, kregen weinig eten.", "wrong": ["", "De datum waarop de ene periode eindigt en een nieuwe periode begint", "Tussen 1909 en 1914 WAAROM WERD HET FORT NA WOI HET HOOFDKWARTIER VAN HET BELGISCHE"]}, {"question": "LEG UIT WAAROM MEN SPREEKT OVER DE HEL VAN BREENDONK?", "answer": "Men noemt Breendonk de hel omdat het daar heel erg was voor de gevangenen", "wrong": ["Een communistische revolutie zoals in Rusland", "-  Leven in de kamer: 32 tot 48 gevangenen per kamer, met \u00e9\u00e9n emmer voor alles en strozakken als bed. -  Strenge controle: een gevangene hield orde, deelde eten uit en verklikte anderen. -  Zware arbeid: gevangenen moesten 250.000 m\u00b3 aarde verplaatsen uit de gracht van het fort. WAT VALT OP AAN DE JAARLIJKSE INSTROOM VAN JODEN EN NIET-JODEN TUSSEN", "-  Haftlinge -  Arrestanten -  Gijzelaars"]}]}, {"section": "HOE RAAKTE HITLER AAN DE MACHT", "items": [{"question": "Waarom wordt WOI gezien als oorzaak van WOII?", "answer": "Duitsland verloor WOI en moest het Verdrag van Versailles ondertekenen. Dat verdrag legde zware stra(cid:431)en op. Hierdoor ontstonden armoede, woede en instabiliteit in Duitsland. Veel Duitsers voelden zich vernederd en wilden wraak(minderwaardig). In die sfeer konden extreme leiders zoals Hitler opkomen en steun krijgen.", "wrong": ["1000j", "Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld", "Het is een pil (soort drugs) die werd uitgedeeld aan de Duitse soldaten om ze wakkeren energiek hield"]}, {"question": "Wat zijn de belangrijkste factoren die leidden tot winst van de geallieerden in WOI?", "answer": "-  De Britse industrie produceerde meer wapens. -  De Britse vloot blokkeerde de bevoorrading van Duitsland. -  De geallieerden hadden meer soldaten en middelen. Waarom hebben de Duitse legerleiding, industri\u00eblen en bankiers een enorme schrik", "wrong": ["Om duidelijk te maken dat ze voor de nazi\u2019s niet tellen als individu", "De datum waarop de ene periode eindigt en een nieuwe periode begint", "Duitsland valt UK en Frankrijk zelf aan. (De Blitz-krieg)"]}, {"question": "voor een Communistische Revolutie rond WOI?", "answer": "Omdat ze zagen wat er in Rusland gebeurde: de Tsaar werd afgezet, rijkdom en macht van adel, bankiers en industri\u00eblen werd afgenomen. Ze vreesden dat hetzelfde in Duitsland zou gebeuren. Wat doet de Duitse legerleiding om de rust te doen terugkeren tijdens de", "wrong": ["Het fort ligt op de as Brussel-Antwerpen en ook de as Mechelen-Dendermonde\uf0e0ligging strategische plek.", "De invasie van de Sovjet-Unie in Juni 1941 door de Nazi\u2019s", "-  Europa herstelde en kocht minder van de VS. -  Boeren en bedrijven konden hun leningen niet terugbetalen. -  Banken kwamen in problemen. -  Banken gaven geen nieuwe leningen meer. -  Mensen verkochten massaal aandelen \u2192 beurs stortte in."]}, {"question": "Volksopstand van 1918? (3)", "answer": "-  Ze dwongen keizer Wilhelm II om af te treden en naar Nederland te vluchten. -  Ze sloten een akkoord met de Socialisten om samen tegen de Communisten te vechten. -  Ze gaven zich over en tekenden de capitulatie op 11 november 1918.", "wrong": ["Tijdsvakken zijn vakken die het verleden indelen", "De invasie van de Sovjet-Unie in Juni 1941 door de Nazi\u2019s", "Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd."]}, {"question": "Hoe zet het Duitse leger na WOI de strijd verder tegen de Communistische dreiging?", "answer": "-  Ze voerden propaganda tegen communisten en cre\u00eberden externe vijanden (bv. Joden). -  Ze gebruikten spionnen en richtten groepen op zoals de Thule-cirkels. Welke strijd stelt het Duitse leger voor, als tegenhanger van de klassestrijd van de", "wrong": ["Ik zou de geschiedenis indelen op momenten waar de samenleving sterk verandert, zoals oorlog, nieuwe uitvindingen, zo weet je beter wanneer een periode stopt en een nieuw begint. Zo zie je ook hoe de wereld is veranderd doorheen de tijd.", "-  Dr\u00f4le de Guerre(Frankrijk) -  Sitzkrieg(Duitsland)", "-  Hitler geloofde dat hij een genie was -  Hitler was overtuigd dat het Duitse volk of arische ras een soort meester ras was, die over de hele wereld ging heersen -  Hilter was vanuit zijn ogen erg populair"]}, {"question": "Communisten?", "answer": "Niet rijk tegen arm, maar alle Duitsers samen tegen externe vijanden.", "wrong": ["Hij wordt afgezet en vlucht naar Nederland", "Er is geen vaste regel over. Het is een afspraak die soms verandert. De mensen uit het verleden kenden die indeling niet. Waarom kun je beter \u201cronde\u201d getallen gebruiken, ipv speci\ufb01eke jaartallen als", "-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat)."]}, {"question": "Hoe wordt Hitler politiek actief?", "answer": "Hij werd eerst spion voor het leger, in\ufb01ltreerde een kleine partij, werd daar leider en veranderde de naam naar NSDAP (Nazi\u2019s).", "wrong": ["1940-1942(het begin) \uf0e0 vooral niet Joden Vanaf 1942 \uf0e0 steeg het aantal Joodse gevangenen Tegen 1944\uf0e0 Joden meerderheid DEFINIEER TOTALITARISME EN GEEF VOORBEELDEN VAN TOTALITAIRE", "Expansiedrang. Hitler wou lebensraum(leefruimte)\uf0e0 hij wou meer land Wat zijn de 3 strategi\u00eben die Hitler uitvoert om zijn droom van meer Lebensraum waar", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zee\u00ebn"]}, {"question": "Welke boodschappen van de Militaire propaganda herhaalt Hitler in \u201cMein Kampf \u201d?", "answer": "-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat).", "wrong": ["Hij gaf Joden, communisten en socialisten de schuld van alle problemen.", "-  Dr\u00f4le de Guerre(Frankrijk) -  Sitzkrieg(Duitsland)", "Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden."]}, {"question": "Wat is zo frustrerend voor Hitler omtrend het Verdrag van Versailles (1919)?", "answer": "Duitsland moest veel betalen, land afstaan, leger beperken en het Rijnland werd bezet.", "wrong": ["Klassenstrijd (rijk vs arm)", "Tussen 1909 en 1914 WAAROM WERD HET FORT NA WOI HET HOOFDKWARTIER VAN HET BELGISCHE", "Combinatie Frankrijk/uk"]}, {"question": "Waarom geven de Amerikanen leningen aan de Duitse Weimar-republiek?", "answer": "Om de economie te steunen en te voorkomen dat Duitsland instort, wat gevaarlijk zou zijn voor de wereld", "wrong": ["Een communistische revolutie zoals in Rusland", "Combinatie Frankrijk/uk", "Leider van de Bolsjewieken (Russische communisten) Leg 1 maatregel uit van Lenin, waar de Duitse kapitalisten schrik voor hebben. Grootgrondbezitters verloren hun land"]}, {"question": "Wat is het gevolg van de Amerikaanse leningen aan de Duitse Weimar-republiek?", "answer": "De economie herstelde en er ontstonden de \u201cGouden Twintiger Jaren\u201d.", "wrong": ["Joods complot voor werelddominatie -  Anti-communistisch en anti-joods - -  Communisme is een Joods plan -  Het overleven van het eigen \u201cwitte, Arische\u201d ras", "Operatie Barbarossa", "Strijd tegen externe vijanden"]}, {"question": "Waarom stoppen de Amerikaanse leningen aan de Duitse Weimar-republiek?", "answer": "Door de beurscrash van 1929 konden de VS geen geld meer uitlenen.", "wrong": ["-  Dr\u00f4le de Guerre(Frankrijk) -  Sitzkrieg(Duitsland)", "-  De Britse industrie produceerde meer wapens. -  De Britse vloot blokkeerde de bevoorrading van Duitsland. -  De geallieerden hadden meer soldaten en middelen. Waarom hebben de Duitse legerleiding, industri\u00eblen en bankiers een enorme schrik", "Nationaal-Socialistische Duitse Arbeiderspartij Geef 1 kenmerk van de boodschap in Mein Kampf van Hitler. Arisch nationalisme"]}, {"question": "Wat is de oorzaak van de Beurscrash van 1929? (a-e)", "answer": "-  Europa herstelde en kocht minder van de VS. -  Boeren en bedrijven konden hun leningen niet terugbetalen. -  Banken kwamen in problemen. -  Banken gaven geen nieuwe leningen meer. -  Mensen verkochten massaal aandelen \u2192 beurs stortte in.", "wrong": ["De Blitzkrieg is een combinatie van tanks + vliegtuigen, die je in staat stellen om heel snel diep in vijandig gebied binnen te vallen. De rest van de manschappen volgen dan in het spoor van de tanks.", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zonder toegang tot de wereldzee\u00ebn.", "Tijdsvakken zijn vakken die het verleden indelen"]}, {"question": "Hoe noemen we de periode in de jaren \u201930 na de beurscrasch van 1929?", "answer": "De Grote Depressie. Hoe wordt Hitler dictator, ondanks het feit dat hij nooit een democratische", "wrong": ["De economie herstelde en er ontstonden de \u201cGouden Twintiger Jaren\u201d.", "-  De Britse industrie produceerde meer wapens. -  De Britse vloot blokkeerde de bevoorrading van Duitsland. -  De geallieerden hadden meer soldaten en middelen. Waarom hebben de Duitse legerleiding, industri\u00eblen en bankiers een enorme schrik", "Hij gaf Joden, communisten en socialisten de schuld van alle problemen."]}, {"question": "meerderheid verovert? (a-f)", "answer": "-  Hij werd pas in 1932 staatsburger en kon meedoen aan verkiezingen. -  Hij voerde een sterke campagne met steun van industri\u00eblen. -  Andere partijen konden geen coalitie vormen. -  Na de Reichstagbrand kreeg hij toestemming om tegenstanders te arresteren. -  Hij liet tegenstanders oppakken zodat ze niet konden stemmen. -  Hij verbood andere partijen en werd alleenheerser.", "wrong": ["-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda", "-  Pre-historie (tot -3500) -  Oude nabije oosten (tot -800) -  Klassieke oudheid (tot 500) -  Middeleeuwen (tot 1500) -  Vroeg-moderne tijd (tot 1800) -  Moderne Tijd (tot 1945) -  Hedendaagse Tijd (tot nu)", ""]}, {"question": "Wat is de taktiek van het Zwarte Schaap of de Zondebok?", "answer": "Een vijand aanwijzen om de groep sterker te maken.", "wrong": ["Om zich te beschermen tegen oorlog. Vooral Antwerpen (haven) en Luik (industrie) moesten verdedigd worden.", "-  Luik\uf0e0 centrum Belgische industrie. -  Antwerpen \uf0e0 belangrijkste toevoerhaven van Belgi\u00eb (en Europa)", "Hij werd eerst spion voor het leger, in\ufb01ltreerde een kleine partij, werd daar leider en veranderde de naam naar NSDAP (Nazi\u2019s)."]}, {"question": "Hoe past Hitler de taktiek van het Zwarte Schaap of de Zondebok toe?", "answer": "Hij gaf Joden, communisten en socialisten de schuld van alle problemen.", "wrong": ["-  Pre-historie (tot -3500) -  Oude nabije oosten (tot -800) -  Klassieke oudheid (tot 500) -  Middeleeuwen (tot 1500) -  Vroeg-moderne tijd (tot 1800) -  Moderne Tijd (tot 1945) -  Hedendaagse Tijd (tot nu)", "Duitsland is ingesloten in een landmassa, zonder toegang tot grondsto(cid:431)en, zee\u00ebn", "-  Gevangenen kregen een nummer ipv een naam -  Tijdens inschrijving werden gevangenen vaak mishandeld enz\u2026. ALS JE EEN ELEMENT ZOU KIEZEN DAT BREENDONK ONDERSCHEIDT VAN EEN"]}, {"question": "Wat is de Dolkstoot-mythe?", "answer": "Het idee dat Duitsland WOI niet echt verloor, maar verraden werd door Joden en linkse partijen.", "wrong": ["Want iedereen die niet akkoord gaat met de machthebbers is gezien als een vijand", "-  Arisch nationalisme (Duitsers als superras). -  Anti-communisme. -  Anti-semitisme (Jodenhaat).", "Het fort ligt op de as Brussel-Antwerpen en ook de as Mechelen-Dendermonde\uf0e0ligging strategische plek."]}, {"question": "Op welke manier voeren de Nazi\u2019s propaganda? (a-d)", "answer": "-  Controle over media (kranten, radio, \ufb01lm) -  Heldencultus rond Hilter -  Onderwijs vol nazi-ideologie -  Massabijeenkomsten, parades, spektakel", "wrong": ["Nationaal-Socialistische Duitse Arbeiderspartij Geef 1 kenmerk van de boodschap in Mein Kampf van Hitler. Arisch nationalisme", "-  Haftlinge -  Arrestanten -  Gijzelaars", ""]}, {"question": "Hoe raakte Hitler aan de macht? (a-e)", "answer": "-  Hulp van de Militaire Geheime Dienst -  Beurscrash van 1929 en economische crisis -  Verdeeldheid tussen politieke partijen -  Wij vs zij-boodschap (zondebok) -  Propaganda", "wrong": ["De invasie van de Sovjet-Unie in Juni 1941 door de Nazi\u2019s", "Klassenstrijd (rijk vs arm)", "-  Veel kleiner leger dan Frankrijk -  Het idee van het Bondgenootschap met Frankrijk"]}]}]